%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                             %
% Glosario de términos                                                        %
%                                                                             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeglossaries
\newglossaryentry{inmueble}
{
  name={Inmueble},
  text={inmueble},
  description={Todos los intereses, beneficios, derechos y gravámenes inherentes a la propiedad de bienes raíces físicos, donde los bienes raíces son la tierra junto con todas las mejoras que están permanentemente adheridas a ella y todos los accesorios asociados a la misma \cite{pagourtzi2003}}
}
\newglossaryentry{valuacion}
{
  name={Valuación},
  text={valuación},
  description={Valuación es la acción o efecto de valuar, a su vez, significa valorar, entendido como el reconocimiento o apreciación del valor de algo \cite{salas2015modelo}}
}
\newglossaryentry{dataset}
{
  name={Dataset},
  text={dataset},
  description={Conjunto de datos que se utilizan para entrenar un modelo de aprendizaje automático \cite{ibm2023redneuronal}}
}


% Ya existían.
\newglossaryentry{Convolucional}
{
	name={Convolucional},
	text={convolucional},
	description={Es un operador matemático el cual transforma dos funciones en una tercera función.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Recurrente}{
	name={Recurrente},
	text={recurrente},
	description={Algo que vuelve a ocurrir o a aparecer después de un intervalo.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Reconocimiento}{
	name={Reconocimiento},
	text={reconocimiento},
	description={Examinar algo o a alguien para así poder conocer su identidad, estado, naturaleza y circunstancias. Distinguir o identificar a una persona o una cosa entre varas por una serie de características.\cite{refOxfordLex}}
}
\newglossaryentry{Aprende}{
	name={Aprende},
	text={aprende},
	description={Adquirir el conocimiento de algo por medio del estudio, análisis o de la experiencia.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Sistema}{
	name={Sistema},
	text={sistema},
    description={Conjunto de elementos con relaciones de interacción e interdependencia las cuales le confieren entidad propia al formar un todo unificado.\cite{refSistema}}
}
\newglossaryentry{Estado}{
	name={Estado},
	text={estado},
    description={Situación en que se encuentra alguien o algo, y en especial cada uno de sus sucesivos modos de ser o estar.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Armonia}{
	name={Armonía},
	text={armonía},
    description={Unión y combinación de sonidos simultáneos y diferentes, pero acordes.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Melodia}{
	name={Melodía},
	text={melodía},
    description={Es una sucesión lineal ordenada y coherente de sonidos musicales los cuales forman una unidad estructurada con un sentido musical, independiente del acompañamiento. \\Sucesión de sonidos que por su manera de combinarse resulta agradable de oír.\cite{refOxfordLex}}
}
\newglossaryentry{Estrofa}{
	name={Estrofa},
	text={estrofa},
    description={Conjunto de versos que generalmente se ajustan a una medida y a un ritmo determinado y constante.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Acordes}{
	name={Acordes},
	text={acordes},
    description={Conjunto de notas musicales sonando al mismo tiempo.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Estocastico}{
	name={Estocástico},
	text={estocástico},
    description={Que está sometido al azar y que es un objeto de análisis estadístico.\cite{refRAE}}
}
\newglossaryentry{Maquinas de Estados Finitos}{
	name={Máquinas de Estados Finitos},
	text={máquinas de estados finitos},
    description={Conocidas también como Finite State Machines por su traducción en inglés, nos sirven para realizar procesos bien definidos en un tiempo discreto. Reciben una entrada, realizan un proceso y nos entregan una salida.\cite{refMaquinasFinitas}}
}
