\chapter{\textcolor{azulescom}{Trabajo a futuro}}

Después del lanzamiento inicial de SkyPrice, se han identificado varias áreas de mejora y expansión que pueden ser abordadas en trabajos futuros. Las siguientes propuestas buscan optimizar las funcionalidades actuales y explorar nuevas capacidades para aumentar el valor y la precisión de la plataforma.

\section*{1. Mejora del Modelo de Predicción}
Actualmente, el modelo de predicción de precios se basa en un conjunto de datos específico. Como trabajo a futuro, se propone:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ampliación del Conjunto de Datos:} Integrar datos adicionales de otras fuentes confiables para mejorar la precisión del modelo. Esto incluye información de mercados inmobiliarios de diferentes ciudades y regiones.
    \item \textbf{Optimización de Algoritmos:} Implementar y comparar diferentes algoritmos de aprendizaje automático (e.g., Random Forest, Gradient Boosting) para determinar cuál proporciona las mejores predicciones.
    \item \textbf{Entrenamiento Continuo:} Desarrollar un sistema de actualización continua del modelo para incorporar nuevos datos y tendencias del mercado en tiempo real.
\end{itemize}

\section*{2. Integración de Factores Ambientales y Sociales}
Para ofrecer un análisis más completo del valor de los apartamentos, se propone:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Calidad del Aire y Ruido:} Integrar datos sobre la calidad del aire y niveles de ruido en las predicciones de precios, utilizando sensores y fuentes de datos públicas.
    \item \textbf{Accesibilidad y Servicios:} Añadir información sobre la accesibilidad a servicios esenciales (e.g., transporte público, hospitales, escuelas) y su impacto en los precios inmobiliarios.
    \item \textbf{Seguridad y Criminalidad:} Incorporar estadísticas de seguridad y criminalidad para proporcionar un panorama más claro sobre la seguridad del área.
\end{itemize}

\section*{3. Personalización y Experiencia del Usuario}
Para mejorar la experiencia del usuario y proporcionar predicciones más personalizadas:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Perfil del Usuario:} Permitir a los usuarios crear perfiles donde puedan especificar sus preferencias y criterios de búsqueda, para recibir recomendaciones más personalizadas.
    \item \textbf{Interfaz Interactiva:} Desarrollar una interfaz más interactiva y visual que permita a los usuarios explorar datos y predicciones de manera intuitiva. Incluir visualizaciones avanzadas y mapas interactivos.
    \item \textbf{Notificaciones y Alertas:} Implementar un sistema de notificaciones que informe a los usuarios sobre cambios significativos en el mercado inmobiliario que puedan afectar sus decisiones.
\end{itemize}

\section*{4. Expansión de la Cobertura Geográfica}
Para aumentar el alcance y utilidad de SkyPrice:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nuevas Ciudades y Regiones:} Extender la cobertura de la plataforma a nuevas ciudades y regiones, adaptando el modelo a las características específicas de cada área.
    \item \textbf{Internacionalización:} Evaluar la posibilidad de expandir SkyPrice a nivel internacional, comenzando con estudios de viabilidad y recopilación de datos relevantes en otros países.
\end{itemize}

\section*{5. Análisis Predictivo y Tendencias del Mercado}
Para proporcionar insights más profundos y valiosos:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Análisis de Tendencias:} Implementar herramientas de análisis que permitan identificar y visualizar tendencias del mercado inmobiliario a lo largo del tiempo.
    \item \textbf{Predicción de Demanda:} Desarrollar modelos para predecir la demanda futura de apartamentos en diferentes áreas, basados en factores económicos, demográficos y sociales.
    \item \textbf{Simulación de Escenarios:} Crear simulaciones que permitan a los usuarios visualizar cómo diferentes factores (e.g., políticas gubernamentales, desarrollos urbanos) podrían impactar los precios inmobiliarios en el futuro.
\end{itemize}

Estas propuestas no solo buscan mejorar la funcionalidad y precisión de SkyPrice, sino también explorar nuevas oportunidades y aplicaciones de la plataforma, asegurando su relevancia y utilidad continua en un mercado inmobiliario dinámico y en constante evolución.

